認真一問 資助自資學位有咩問題?

我屌晒你地老母你地班撚樣真係好撚自私, 黎黎去去都係得幾個POINT

1. 眨低資歷架構
你係果個資歷就係果個資歷架啦, 全人類個資歷低過你OK? 人會進步架嘛, 老細IN你都睇你讀咩學校啦

2. 點解要俾錢D 讀唔成書既人
你講呢句個時有無覺得自己好撚ON9, 依家將十二年免費教育資助淨係俾BAND 2 頭至BAND 1既中小學, BAND 3既就唔好撚讀啦既意思?

比D錢比班HEA友你估佢地會比D心機讀書?
垃圾正苦,有能力既唔走去幫,走去供養班垃圾

即係你既意思係成績差D既就唔撚好讀書啦, 唔好用個腦啦, 出黎做野啦屌你, 你連進修既機會都唔撚想俾你

有無數據支持你呀?
你咁講我話讀POLY 教大 OU 個D都係垃撚圾唔撚會讀書日日上莊HEA都得啦

其實有冇資助你都係要讀架啦 不過係資助早到同遲到問題姐
利申：恒管

我本身支持資助
但第2點，中學係for每個人基本生活知識
無料既點解要資助你上去，中學比機會你進步都無上番去

同意，應該cut埋綜援，等班垃圾支那狗無得再偷我們D資源，取消埋公屋，垃圾先買唔起樓

你又有數據支持?

最後咪變台灣咁 個個大學生

成績差咪讀ive，實用
同埋機會自己爭取 值唔值得政府比錢你
你有錢咪借loan讀囉，你覺得讀完還到既話

唔係應該咁架咩？

最on9係你地依家厭拉布阻你地攞資助
仲要你地一資助平過埋原先ugc

窮嘅話當初考好啲咪入到UGC囉
不嬲都有Grant Loan畀窮苦學生
當UGC學位都唔撚夠資源下
點解要畀錢你班讀唔成書嘅廢柴先
就算嘈都係等緊教席班FG嘈先啦

垃圾去堆田區啦
比左免費教育你仲怨人唔比機會你

樹仁6萬幾有3皮資助仲平過UGC
仆你個街又唔見正苦減ugc學費
仲講到明會加價
咁努力考DSE有乜用

講入大學hea係垃圾
係咪想證明入唔到大學個班係垃圾都不如

講真 我對資助佢地冇咩意見
反正環保係大勢所趨

係連登咁樣講實俾人鬧 , 成班自私撚

考到3322唔係老撚馮有得讀U架
當年會考14分都未必原校升到啦

你會唔會因為平而去簡樹大唔要ugc

有部分讀完個專科出黎
連政府都未必會承認個資格
但政府就走去資幫
跟住一班人on99屌完出黎就失業

最大問題係憑咩平過ugc 咁個個狗沖讀學店啦

On9
如果你有間公司
你見到有班冗員係到
你都會炒撚左佢地啦
Ugc入面都大撚把廢青
但比例上認真讀書嘅算多
同埋都仲有一堆對社會有價值嘅學位
依家仲想班納稅人供啲無心讀書嘅讀書
出黎做過嘢未呀?
定係你唔撚洗交稅?

你要學店定ugc？

個問題係政府資助點解仲貴過自資學位

其實ugc認真讀既比例唔係真係好多

我要ugc 我覺得呢個資助個目的就係引班人去讀學店 咁大學學位多咗 又可以俾蝗入去讀

多口問句，宜家自資唔係都一直有grant loan咩

咪本身價值問題

廢既咪平d
好既咪貴d

起碼都有堆出黎對社會真係有貢獻嘅係到
自資多數都唔係專科
ugc班非專科讀完出黎都係11至13k
仲幫班自資俾學費做乜鳩

屌又唔資助埋8大sf

邊間平過資助學位

成班垃圾自資仔

資助自資可以話係維穩既一種手段
收買人心姐 比班中立派/不問政事派睇

除左三大既都係垃圾 應該cut哂佢 其他5大班柒頭淨係識上莊hea玩玩玩 根本垃撚圾

我覺得無所謂。
但只有一點覺得有問題，Asso 上top up 都有資助，但上top up DSE 成績只佔好少部份，GPA先係重點，覺得應該用GPA去決定
Asso 上top up有無資助或資助幾多，好似部份院校嘅獎學金政策。不過一下用3322去決定做少好多嘢

學店本身有個成本就係個reputation

啲人成日都以為林鄭真心資助學生

咪玩啦 你夠分入u仲入你地所謂垃圾嘅學店?
除非你淨係夠分入乞食科

其實唔關事既 讀得書有料入ugc既都會好似你咁
要ugc唔要學店

始終而家ugc點都認受性大過學店degree

所有大學生回水或退税咪無問題

top up有資助咩？唔係八大sf都無咩？

岩呀
根本除左HKU同CU 其他所謂大學都唔應該有學位課程 搞到個學位貶晒值

自資學位有政府資助仲叫唔叫自資？

呢個pt 根本智撚障 姐係你揀大學純粹睇錢? 咁就唔好係度講咩垃圾讀自資啦 ugc可取之處根本係學費唔係間野實力?

做樣姐 個個上任都要做d人呃下市民
等市民有個好印象
再搞大獲野出賣大家

歷史不停重演緊

不如禁止埋海外升學同top up ？

但比例上總比自資多，老實講，讀唔讀到書一早係中學同公開試分辨到，社會唔應該浪費納稅人資源去唔值得既投資，咁樣對努力讀書既同學仔都唔公平

淨係放低粒膠又講唔出

你有無睇HKEAA數據，大把人英數有4,5就係死一科中文。

咁講無得講啦 係要講公平就應該讀8大戈班人gpa唔過3既都應該唔比資助 or 無論自資定8大 gpa都要過3 利申: 見過好多3大gpa得2既廢柴

得理不讓人
你有理據咪講出黎囉
成個女人做埋啲小動作做乜姐

自資degree唔收 under 3322
巴打你講嗰啲係asso嘅case

根本成件事就係on99
一資助搞到sf咁平又收得低分，然後搞到好多人都唔會上心讀書考dse(aim神科的同學唔計)，因為佢地只要考個33222有16/17分就可以用近乎ugc學費去讀既大學學位。本身現今大學生已經多，咁搞兩搞真係名乎其實一街大學生，大學生的價值大幅下降加上d考生hea考dse成件事都咪話唔大獲。

再者，dse考個22/23分其實唔係件難事丫。你地連22分咁基本既分都考唔到就讀sf ff自己係一位大學生咁樣好咩

其實唔係歧視你班sf撚，身邊都好多sf fds。但睇唔過眼你d咁既語氣
sorry for1999

淨係死中文咪當gap year囉
下年輕鬆入U

我係反擊佢講
「老實講，讀唔讀到書一早係中學同公開試分辨到」
好多人係唔識玩中文科個考試方法搞到無3322，我都係其中一個

咁樣係咪魚蛋論
我覺得係大學研究都應該撥多啲資源就真

如果咁就得，補習界最搵錢嘅就唔係中文科啦，離地到咁

ok自膠

樹大6皮幾野 減3皮係幾多？
自己google啦仲伸手問

講真緊係有獎有罰，大家一齊玩公開試，考到考唔到嘅結果大家都知，公平競爭，你唔夠人成績好，咁想讀上去緊係要付出代價啦（多啲學費啦），有無咁大隻蛤乸隨街跳呀。而家咁樣資助法成個因果關係都破壞晒

你冇錢既不嬲都有grant loan,點解仲要拎d錢去資助冇能力但有錢讀自資個d人，讀ugc又冇錢個d係咪更值得資助？

o撚哂嘴
每年三萬 四年十二萬
讀樹大招瘋仲平撚過ugc

咪一樣有grant loan

係，但個政策唔係純用黎資助學生，只係package ，而係用黎幫自資院校收生。

酸自己係八大？

修正少少
樹大學費原來加到6萬8

報master咁撚貴都無資助
仲話發展專業笑大人個口

你呢d人先最自私呀 精英從來都係少數先係精英 人多仲精乜撚野英？ 本身香港學位已經過多搞到乜撚狗事垃圾工都話要大學學位 偏偏仲要因為過多嘅所謂大學生就變成今日比人壓價嘅一個原因 再多嘅學位只會係一盤生意今日比3萬你學店有得賺多左班老細因為大學生再多左而笑住壓鳩你價

最衰我讀hku啦
唔似恆大仔有3皮野
好葡萄呀

其實就係想讀u又讀唔到嘅窮撚會支持，利益立場問題

一巴車左落人地度

6萬8減3萬都係3萬8
bu要44000喎

資助學位劃一學費4萬幾，個個大學生都知

好葡萄
但好過流曬去nds到

諗過要資助都係應該要資助埋比八大院校(non jupas)
等同漠剝學生選擇
唔係以學生為本

仲有直接加ugc好過啦
搞咁多嘢

從來個政策都唔係以學生為本，係用黎幫資助院校收生，你真係以為以學生為本？所以點會加UGC啫？

根本人人都應該有大學讀

自資平過ugc咁我當初揀ugc托呀？
利伸都係會揀ugc

走去學電學水喉有用好多

真😂
有資助個個都走去讀 唔叻又讀
垃圾又讀

咁樹大仔淨係資助2萬，你地就會滿意

根本唔應該讀書 8大讀左都係出黎咪又係做個文員仔

其實應該係持續進修
好似德國學徒制最好
讀完黎搵唔返相關工作係浪費時間金錢

揀咪又係揀返三大
壓價就用你班傻閪黎壓鳩大學生價
唔係怕同班垃圾競爭
係怕被人壓價囉慒撚

咁所以講到尾都唔係學費問題

係既得利益問題，你地自己有大學讀，就希望其他人無大學讀

林鄭維穩收買人心第一步

利申 恒管仔

我都唔想咁多人有大學讀

一樣米養百樣人
年年大把人補中文
點解人地考到你考唔到?
係咪俾左錢上左堂當補左?
有無溫書?
有人話太多溫唔晒
識唔識自己揀啲有用嘅黎溫?
啲補習天王講咩你就信咩?
啲配套例如免費口試練習有無用到?

你話資助職業培訓我好支持，還掂香港唔夠勞動力
點解你覺得政府要用咁多公帑養一批唔夠人爭學位既中學生係用得其所？
已經莫講呢批人一直都有得grant loan

講到底你都係想做便宜大學生姐
唔使好多錢讀個學位，移民都易啲

呢度好多細路唔明出黎做嘢後根本冇乜機會進修

你係讀唔成書啊 關乜Banding事？
又想賴落學校到？
Band3中中廢校肯發力咪照樣可以入HKU
你憑乜拎錢？
DSE20分都冇 完全唔落力
冇人會鐘意考試式讀書
但人地都肯捱用曬時間操卷溫Note背書 日日溫十鳩幾個鐘
咁你班撚屌係到做乜春？打機 睇綜藝 玩電話 出街玩 睇戲 食飯

要我地甘心命抵睇住你地拎個3皮野？
人唔笑 狗都吠

戇鳩
Ugc幾撚貴你知唔知
加位 又要請多d人 又要擴建 一闊三大
點解仲要加位俾d中學都讀唔掂既人

0分都照讀囉好冇

呢個社會不嬲冇公平架啦
林鄭就係要搞你學生
通過又得罪你 唔通過又得罪班自資學生
得左

其實佢俾3皮之後 自資學校可以任加學費
間接助長左學校賺錢....

我諗好快呢啲自資課程會加學費 甚至加到十萬 就算有左政府呢3萬 學生都依然要俾返原本未加價既學費
拎ou nursing sssdp黎講
本身未有sssdp就6皮學費
一有sssdp之後 ou加到11萬學費
扣左sssdp資助 學生都要返足6萬幾學費
同未資助19樣

所以依家通過資助3萬蚊 自資學校咪加多3萬蚊學費
要學生俾返原本學費價位不是夢

有咁狗架咩

係 加左
Non sssdp學費十一萬

新入咪個價貴左
但舊個批學生學費鎖死左固定咪真得益囉

你都戇撚鳩既
社會既資源係有限架啦，有人揸槍迫佢地唔撚讀好啲書？自己攞黎唔洗承擔責任？你讀得冇咁好，所緣代價要高啲有咩問題？
仲有關band 3咩事，band 3中中一樣有勤力讀書入到8大既人，拎啲人不知幾值得社會資助，起馬人地有付出得到應有既回報
你自己考得差又冇錢要讀自資唔肯番工，一樣可以借政府錢讀書

4年12萬俾班垃圾
依家樹大間垃圾每年平過bu幾千蚊
4年果到差萬幾
根本用公家錢鼓勵班垃圾mk仔

免費中學教育係應該 比夠知識佢生存到
讀撚左咁耐書, 大把機會向上爬 都爬唔撚到仲想R資助

呢個post 成功證明左垃圾asso仔恆大I大人數多過8大

咪撚同我講band3中學呢回事

首先入中學既年紀12歲左右
總會有D人由未開竅去到入中學之後突然努力讀書
最後入翻大學，大家都係透過考DSE入大學
你班友考DSE，17歲/18歲，同12歲因為唔同原因入band3既人比你知唔知醜
你18都歲讀唔成書好心你就接受現實，一部份band 3仔都考得好過你地入到UGC
所以唔好拖埋d band3仔落水，band3可以透過入UGC洗底，你地除非讀8大master，否則都唔好講乜鳩洗唔洗，人地UGC個代價低過你地多多聲

咩人會讀自資？，過半係班DSE連10分都冇嘅人

DSE連合格嘅分都冇你會唔會信佢有讀過書？

中學唔合格都要留班啦，佢地根本唔合適讀學士，呢班學店就不斷開啲濕鳩學位，政府仲話要幫呢啲學店喎，笑死人咩。

同埋，既然你唔想讀點解要再用納稅人嘅錢去供呢班不思進取嘅廢材？如果你想讀，俾心機考返3322讀HD好唔合理咩？依家冇俾機會你咩？

八大生：咩話？學費仲少過我？唔得！

當然公開試制度有佢既不足之處，我都有朋友會考中文唔合格要重考，但因為有ALevel唔需要延遲入大學，但基本上公開試係一個比較公平既制度，而且資質較差既學生至少可以將勤補拙，靠後天努力入大學。

唔好忘記我地討論緊係一個政策，講緊運用公共資源政策既整體方向，我同意樓上話一啲入左大學但成績好差既人可以按情況批少啲資源，而一啲係asso努力緊既同學可以得到更多幫助。呢個係制度要修補改善既地方，但絕對唔係一刀切去谷錢去學店，或者提供更多誘因去俾讀唔到書既人夾硬再讀，令到資源再錯配。

我讀緊自資
但我寧願正苦唔好批個3萬好過
重點除左係學生讀唔讀書身上
仲會係批左3萬之後啲仆街自資學校就攞正牌加學費
到時我真係多撚謝你

讀完有咩用?
有幾多工需要大學學歷?
依家ugc都已經好多
你睇下台灣
人人有學位
又咪咁低人工
畢業仲要做waiter

係唔撚公平囉
例如hkuspace 仲難入過啲學店degree啦
點解八大嘅自資學位/副學士冇資助先?

講到尾，啲人都係驚出到黎比自資搶左個飯碗，但你有料既，驚咩

同埋考個公開試，操下卷攞高分，就話自己係精英，人中之龍，會唔會太on 9?

有幾撚難入啊

重點根本唔係驚唔驚搶飯碗
而係浪費公帑
連公開試咁簡單都搞唔好
仲想有人納稅人俾錢你讀書?

ugc入面已經有一大班廢青
依家講緊要資助多班更廢嘅廢青

其實政府已經資助左8大學位啦，宜家攞番啲錢資助埋自資學位有咩問題先

好心樓主論點唔夠扎實就唔好出黎柒啦

retake囉
AL年代都聽過人考4年AL入medic
係有準備嘅 我唔信唔可以一take過入普通ugc
試幾次都入唔到就認命啦

話明自資仲要資助

冇話要殺哂你，一樣可以讀，但唔該唔好拎納稅人既錢

8大sf無真係好on9

曲到圓

講到咁，我諗起叫所有動物爬樹張圖

讀得好自然有scholarships
做乜撚要納稅人資助?
同埋個個讀自資都讀得好咩?

屌你
用緊我啲錢去供啲垃圾讀書呀
怕你條春咩

歐洲都百分之五十升大學

全世界都係咁

其實用錢去睇 自資同ugc真係好on9

話咩揀ugc貴過學店 點解要揀ugc

根本ugc同自資都唔係同一個level
2款學位本身價值上都有好大差別啦
用學費黎比較真係無腦先講出黎

計我話愈多垃圾degree出黎 受惠既係ugc果班呀

我無話唔cut 8大
只係sf更多廢人
資助8大都唔資助sf啦

咁關我撚事咩
自己死去圖書館啦

都話香港ive HKDI大把，但香港行業窄過處女，讀完啲人咪又係去返做文員嗰啲

如果你真係有天份既就算dse死一科 其他成績都得掛 通常呢d人都駁得返上資助學位 當然亦有少部分係叻其他科目 好似畫畫音樂呢d 但比例唔會好多

大部分sf仔成日ff自己懷才不遇 其實自己好有天份 只係上天埋沒你既才能

不過算啦柒頭 你地係真係有料既上返U啦 洗撚叫春咩

咁點撚要納稅人俾錢呀?
睇撚清楚人地重點係邊先啦
成隻癲狗咁

香港唔係世界一部份

自己比錢囉，咁鐘意讀邊個阻止你，痴痴地

你又出黎做嘢未呀?
定係你就係開學店果個?
定係讀緊學店嘅廢物?

要番身咪retake囉
做乜鬼嘢你報學店要用公帑呀

佢地不願面對

又係你 最撚短視係你，話人短視
又係講唔到點解政府要用公帑養佢地

宜家一級係ugc，有能力既人
次一級sf，衡量完比得起錢，第日搵得番咪讀，比唔起咪HD asso ive
咁既制度有咩問題，唔係第一級又要享受第一級福利

咁你咪自己俾錢讀囉
但唔應該有資助
sf廢青

住公屋就唔比傾政策咩，on9

講真而家UGC咁多學位，其實入唔到UGC都知自己讀書冇咁叻，想讀degree咪俾個代價就係貴d讀囉 冇錢讀咪做下野儲錢讀囉，讀大學冇話一定要中學畢業就即刻要讀架喎。而且而家資助自資課程質素有冇監管先？

反對嘅人咁諗理想階級.…..
UGC ＝自己
其餘＝垃圾，廢物

所有pure sci唔該都cut曬

加左資助咪搞到多左人“拎張degree” “入場卷”
而唔係讀d技術性ive HD
咪搞到台灣咁囉

自己無啊，咩要搞其他人，聽過魚蛋論未？

咁你憑咩要全港市民幫你學費埋單呀？

咁你係咪支持多啲大陸閪落黎拎香港福利?
問題係讀sf無撚用
仲要係讀唔成書嘅人讀
憑咩叫納稅人俾錢你

政府比錢你地又唔關其他人事

咁你咁撚好學唔自己去圖書館睇撚晒啲書?
點解係都要納稅人俾錢你讀啲垃圾學位?

無料又想讀d野翻身咪貴d讀囉
ugc d prof短視收晒d高分人咋麻，可

特首叫你食屎你係咪食屎?

政府出錢俾自己既居民讀書有咩問題呀？

香港讀書邊會話比唔起，咁撚多loan，你畢到業咪自己還囉，翻身丫麻，搵好多啦

要讀自資咁撚廢就唔好叫納稅人資助你啦

資助職業培訓係冇問題，咁點解要資助埋其他水泡科呀？
eg恆管一堆文科商科，八大都有既科程，你自己爭唔贏入唔到冇得賴
你揀得自資點解要全港納稅人幫你埋單呀？

同條廢人解釋咁多都晒口水

果啲學店俾左錢就畢到業啦
你係唔係連學店都讀唔掂?
咁更加唔應該有啦

總之 唔係經jupas入u嘅都係廢物，咁不如禁止埋啲人學外留學啦好嗎？

垃圾自資狗全面進場

係出都出俾讀得好果啲啦
你讀到成pat屎咁
衰到要讀sf
仲想有納稅人俾錢?

都話左最撚短視係你自己架啦
公帑唔係納稅返黎咁邊到黎呀？你十二年免費教育都係全香港人養緊你架

我去社運又要話你知咩
垃圾sf廢青

事實香港八大intake生質素根本唔會差過哈佛耶魯
以前al係全世界最難考試 牛劍長春藤班學生都未必應付到

外國讀唔洗納稅人俾錢呀 傻鳩
依家講緊你班垃圾讀書讀到讀sf
仲點解要香港市民埋單呀

屌你 我真係有份交稅架

咁廢就更加唔應該幫啦
咁撚中意共產 死返大陸啦

我幫你咋，要行保護主義，維持經jupas入UGC嘅尊嚴就做盡啲

咁你咁講同我一開波果個例子有咩分別？
因為band 3學生係廢 所以就唔俾錢佢讀
屌咁都會有好多band 3 既人上到8大架嘛
你唔俾錢佢讀你點知佢係唔係廢呀？

仲有一d fail左中文但係其他就5**個d
唔係個個都有能耐去retake架嘛

睇你條垃圾就知稅都無份交啦
仲要讀書唔成
仲想人地幫你交學費?

屌你老母個個post你都係喺到自我歧視，咁好難溝通架喎
dse唔夠分既人就係咁既程度？

講到我當年無努力咁
你都無付出過
你叫納稅人點幫你呀 垃圾?

係呀 你係有份交稅呀 但d錢俾邊個你有聲出咩

死sf垃圾

收鳩皮縮返入你老母個閪到啦
自己納既稅去左邊都唔撚理

例子thx
近幾年dse中文2左但係其他科都係5*/5**嗰啲應該大部分都破格入左八大

話人無份納稅無資格討論=搵唔到point反駁
直接話你無資格傾就算

屌你 中學就12年免費教育嘅
機會就平等
中學band 3就怪自己小學唔努力啦
咁band3一樣有人升ugc
點解人地得你唔得?

咁到大學用嘅資源就多好多
淨係俾精入到ugc果啲好撚個理
唔通你0分我又要俾錢你讀咩

大愛左膠死埋一邊啦

唔係話你無，但你努力完拎到想要嘅嘢喇，人地個條件無咁紓緩啲就屌哂鬼

入到ugc咪有努力過囉
年年都考得
你咁都考唔到咩?

垃圾樓主

而家林鄭個政策有3322有資助，咁3322係咪零分？（可能你心目中覺得係啦）

有冇人覺得死兜班友真係好無質素
一d邏輯都無 唔洗睇dse分都知on99
又唔識分有資助係大眾幫你埋單
一味又話人納稅唔夠供你關撚事咩屌你老母

因為讀自資已經好慘

今日既自資=10年前既副學士=廿幾年前既TI

其實都係同一班quli（廢？）既人去讀，只係個名高級左

但3大8大，十年前同十年後都係top果班人先讀，最大分別係個pool細左有d次一等top既人都入到

但讀自資果班依舊係底果層，但副學士/TI有政府資助而自資無 而家咪當比三皮野塞住佢地把口，咁諗你可能會舒服d

唔係經DSE JUPAS入U嘅都係垃圾係咪？？

咁你一定要讀sf架咩
retake咁撚平 你唔retake?
唔通你無錢買跑車我又要俾錢你?

失手失手左幾多年啊

講咁多做乜尻呀你班8大毒撚
批左先嘈
不如我地攞埋錢先嘈呀

你唔比我地係中意輕鬆咁考公開試？
中意輕鬆啲咁讀書？
個個都話香港個教育制度填鴨式 死背書
你地就攞香港個背書教育制度黎評核每個人既能力？
咁我讚番你地背書叻囉 夠威未呀？

你有跑車（ugc）人地買Toyota 又唔俾咩？

3322咁撚易 有讀過書都有啦

啱啱出冊？個話題嘈撚左好多日啦

垃圾咁大聲
柒到唔敢睇
成世慢慢輕鬆飽佢啦

Band3就唔應該有免費教育啦

佢地都on9
俾咁撚多錢讀個垃圾degree
retake都係花一年同幾千蚊
加埋補習都唔過sf一年學費

垃圾學生揀個垃圾degree黎讀仲要人俾錢

學位係尊嚴，台灣係咪好有尊嚴
你係咪假膠

一街都係既時咪人人平等囉on9仔
所以話全民大學生邊個最開心？咪就係讀唔成書又想痴大學生個名嗰班人囉

升得番ugc咪唔係囉

全部都轉做UGC，Super!

咁你咁撚好學 間U一定好撚勁啦?

咁你證唔證明到香港個教育制度好撚好呀？
講呢啲野就有用咩？笑死唔笑死

點睇Asso hd上去係經後門喎

知自己廢就早啲追啦
你估個個都臨考試先溫書咩

我就肯定係今日嘈得特別勁囉
你夠膽講唔係咩？

你中意輕鬆讀關我閪事咩
所以咪唔應該要我俾錢囉

宜家係想知點解講到明係自資既野都要人資助呀懵撚
窮既話你咪學八大學生咁樣照樣grant loan囉

懶就懶啦
瀨你老母咩
公開試都話要輕鬆
出黎做野又話成世人做份一萬蚊hea工，瀨反正買唔到樓

咁點解我無啦啦要俾錢你買Toyota?
同你有親?

Band3 仔出嚟嘈？ 中小學都失手咪走去做毅進仔囉

我真係唔明
點解會有錯覺覺得八大就係好肯讀
而自資就係廢物
我認識身邊讀中大港大
都會有人上莊走堂GPA唔過2樣樣齊

講返自資心態
有好多人就係驚個學歷唔夠八大嚟
會好認真讀好畀心機爭取每個機會
又或者話自資係
畀個機會一班公開試冇咁叻
但喺自己興趣嗰科
就可以發展所長嘅人一個機會
自資定八大都有叻人同冇心讀嘅人
所以說話唔洗咁難聽嘅
咁多位叻豬嘅「大學生」

利申:自資

所以香港想轉型學外國咁囉
唔係咁都唔明呀？傻閪

屌 講緊到尊嚴
你讀邊間呀 咁撚有尊嚴?

呢到好撚多傻閪dse雞以為政府d錢係政府自己變出黎

我夠膽講呢到大部分人都係個位數至十幾分入唔到U既柒頭係到r資助

呢班人最撚叻就係賴個考試制度 令佢地懷才不遇入唔到U
所以受資助入野雞學位係應份

因為今日通過左呀屌
決議同你意見相反唔通仲靜過之前呀？
俾啲質素啦自資學士

依家係你要用我既錢幫你買車喎 仲要因為你唔儲錢搞到無錢買車所以要我貼

唔係話band 3
人人都12年免費教育
小學hea 咪band 3囉
咁band 3又唔努力啲
咪無大學讀囉
咁樣好正常架

但點撚解你無努力過 我又要俾錢你讀書先?

失手咪retake 囉

你咪勤力讀飽佢囉
自己比錢咪得，理撚得你

乜撚野輕鬆考都講得出

惡撚過閪
咁講法大白象工程都唔屌得啦
笑撚死
而家d連登仔質素真係

人人有學位都唔係好事
睇台灣就知

果啲錢應該用係更好嘅地方

有冇諗過因爲資助，會多左班人冇咁有動力去努力，因為爭取呢個機會成本低左。到時連你地呢啲努力讀書既人都被影響

講咁多，你係咪讀緊self fin 呀

資助邊啲學生同教育制度好唔好
係兩回事黎架
文不對題
唔怪得你入唔到U啦

d c9反駁口吻竟然係度見到
比d質素啦 sf仔

資助自資學位 咁仲叫唔叫自資？屌你 每年3萬 ugc 一年學費都4萬幾 自資就6-8萬 資助完自資仲平過ugc 咁對努力考入ugc既考生公平咩 要資助都全部人都資助 問心啦 香港果啲自資質素 有幾可真係認真讀書 可能成間學校有一成係有心讀既 但其他9成都只係唔努力又有個學位讀 日撚日扑野啲死mk黎

佢地有努力過先升到ugc
你讀sf洗唔洗努力?

如果係一早咁堅決咁去反對
出黎遊行囉笨
一早啲議員比晒立場話支持架啦
你明知都冇表示
等批左
而家先黎不斷嘈 想問有用咩？
如果你淨係想發洩情緒而唔係有其他有意義既行動既話 我真係想勸你收一收皮先囉
比啲質素啦 所謂既八大學生

問題在於八大要比4萬,自資可能比3萬就得,於是八大生不滿
其實最簡單就係八大都可以有3萬資助

話你on9仔啦懵撚，人人派錢(先唔講金額)咪即係變相退稅囉，除左話推高通脹嗰班咁仲邊有人反呀
極端化你個論據但係完全唔撚中point，宜家係想知點解講到明係自資既野都要人資助呀懵撚，扯開話題

band3點解努力唔到
你讀過band3未呀

收撚皮啦
考唔好個試就淨係識賴個制度
我認同個制度係on9呀
但問心呀 有幾多個人係因為制度問題而唔係因為自己本身廢鳩/懶而考唔好？
係到賴地硬

借loan讀完出嚟仲慘過sf

咁快有

sf 唔讀都grad 到？

乜撚野法西斯呀

當自己有利益既時候 講埋哂啲閪話 你呢啲人無資格投訴政府做既野

你係用緊個教育制度黎決定資助邊批學生
我想問點兩回事呀

而家講緊你地覺得我地垃圾啊
喂其實有錢冇錢都係咁讀
我地而家冇畀錢咩？
都已經畀咗讀咗
呢筆錢只係bonus對我地而言
不過如果係要計嗰位學生垃唔垃圾
值唔值得資助
咁閣下應該0資助

樓主小心爆血管

呢啲咪既得利益者嘅口吻，日日係立會都聽到

教育制度差 唔等於你唔係廢鳩

廢鳩就係廢鳩
就算教育制度係好，廢鳩依然係廢鳩

屌那星咁連登，高登，全香港所有討論區摺撚曬佢啦
諗清楚我咩意思啦，自資學士

如果而家取消所有sf嘅資助呢 你呢啲屎忽鬼咪又係出嚟嘈

呢樣無可避免，但總唔能夠因爲咁就減少支援
的確有啲有心讀嘅人，屋企家境唔好
會好辛苦

你都認同個制度係戇尻
你就期望人人好似你咁做狗咁去屈服於係呢個制度之下？

又拎啲個別例子黎講?
你證唔證明到邊間大學多認真讀嘅人?
邊間多廢搞呀?
就係證明唔到
咪俾普遍dse成績好啲果班囉

我都係自資既
但想讀咪自己俾錢囉

而家三萬蚊你就含緊佢撚啦 人地啲雞都係三萬蚊過夜咋

五毛狗真係好撚冇腦
宜家係想知點解講到明係自資既野都要人資助呀懵撚
呢樣係要以前讀啲乜野書先至唔識諗個答案

學制轉型同咩學生拎資助又有咩關係?
你都9唔撚搭8
人地講緊A 你就講B
唔撚怪得你入唔到U

好多錢搵你就而家唔洗因為嗰三萬蚊幫佢奶袋底啦

依家係人人派咩?
就係俾左你班垃圾
晒撚晒 先會嘈

咁你咪等個教育制度完善左先慢慢批鬥人囉

你呢啲咪賤民

邊間U都唔夠膽講
仲學人講尊嚴?

而家d連登仔質素真係
原來係政府打手

係你睇唔出個背後動機姐

你改過第二個名潛水google下自資院校係點運作啦
改名就得？笑撚死我

襯呢個post咁多人讀自資想問下，點解明知唔係讀書料都要讀書，讀學店買個學位有咩用，點解一定要有學位？

一直都好認同德國嗰套，行學術就讀大學，行技能就工業學院，兩者冇話高低，最緊要啱個人發展

推晒所有人讀學位意義喺邊？

我間中學每年都係得十幾個人入U
我仲要唔係精英班 都入到U
大學亦都識啲黎自每年得一個人入U嘅中學嘅同學
係難啲
但唔係唔得
想有人俾機會你
都要睇下自己有無努力同有無能力

我留意咗你好耐
你一定係好勁嘅大學生嚟
介唔介意透露下你讀咩科？

講呢個話題都可以講到法西斯
露晒底
正苦打手

連 ugc 都爭緊要多啲資源嘅時候
d 自資竟然有政府津貼

嘈咩姐，個世界本來就唔公平
8大學生咁努力讀上去，最後竟然益左班hea讀嘅人，真係望見都覺得慘
證明努力同成果係不成正比

下年考dse嘅學生可以聽住
你地hea讀都會有書讀仲要平左學費，唔好咁努力吖
唔好學班ugc死讀到上大學然後酸人有三萬
見到班ugc要指住佢地嚟笑 on99讀得咁辛苦仲要俾貴學費

政府派現金三萬人人有
係咪無睇新聞？

平時就話輸在起跑線 貧富懸殊 無機會上流
到而家俾機會人拉近少少又唔抵得
同廢中廢老d思維一撚樣

你連腦都冇呀點讀書
柒左就咪覆啦，柒上加柒

人唔笑

有咩灰得過睇到有人19分入中大engine
自己20分入鯨大

而家唔識分UGC 嘅人同廢中廢老有咩分別

屌你 擺明講緊sf有錢就讀到
non ju要gpa高先入得去啦
俾番少少理解能力得唔撚得呀?
sf仔

你都幾撚on9
我對得住自己認真讀下書就叫做狗屈服
柒少陣啦
自己唔撚讀就話人地讀書既做狗
你估個個都讀死背科咩 傻閪
繼續賴地硬啦

因為想做嘅職業必須讀
而讀自己適合嘅系
唔會讀唔到
只會越讀越好
反問點為之讀書料？

如果筆錢用喺新增學徙位或者大學科研投資，就算落唔到我袋事我都支持

重點係，資助自資學士對社會有咩幫助

宜家係想知點解講到明係自資既野都要人資助呀

搶撚到咩
sf學位一直都有架啦，又講緊唔係加位
問題係資助你咋麻
sf狗係咪無足夠智商放岩個focus

你已被歸類為「讀唔成書」類別

咩叫益左班HEA讀既人呀
你入到8大, 你會唔會入SF呀?

俾班廢撚讀個野雞學位唔會向上流到架啦
嘥米飯咋

上邊先有人話佢選擇輕鬆渡過中學係醒

你條撚樣搞夠自我歧視未？

林鄭資助想讀SF嘅學生，SF學生變成敵人
林鄭果然高明

政府拎錢去旺角站派真係唔關我事
政府點洗d錢唔關你事 咁不如唔洗有議案
政府諗到咩就做咩

咩都講句關你撚事就唔理 成個連登一早摺撚左啦

借loan讀囉，上流到咁撚醒目咪自己還

香港個教育制度係唔好 係填鴨式
但好多國家其實都係咁 例如新加坡
因為行政方便
你話要北歐果隻
請你睇下人地有幾多資源同人口有無香港咁多先啦
咁香港係填鴨式架喇 唔中意咪出國讀囉
目前 考同一個試係最公平嘅方法
特登出份小學卷俾你好唔撚好?
最好就唔洗考送個degree俾你讀啦
鬼叫你無錢考IB,gce al

其實叫撚得做自資仲搞乜資助 揀得自資讀既都預左要比錢架啦 嫌貴就努力D讀書 再唔係咪借loan
利申屋企冇錢讀唔再自資 焗住讀ied ugc hd

條友無腦政府打手
交唔夠唔知幾多億稅就唔可以屌政府
屌 都唔知係咪假膠黎
柒到無眼睇

成個post成班自資完全冇對準個重點，純粹自身利益出發
大佬，而家冇人同你爭，係覺得唔應該比你姐
等人話我魚蛋論

對你地班垃圾梗係bonus啦
我地啲錢黎架嗎

講明先，係連登有人可口埋口話上唔到UGC嘅係廢物，我先咁講啫。我都唔贊成資助完低過UGC但唔認同讀SF全部都係廢物
利申：贊成資助但內容要改善

根據你思維，我鍾意反就反，關你撚事
你會少左忽肉關你撚事
政府亂洗錢唔關我事
點解係派比sf唔係派比ugc

你講得好啱
難得你都明白事理，係邊到讀緊書？

無錢就咪讀sf啦
仲要納稅人俾錢 醜唔醜呀
retake咁平你唔retake?

佢真係打手黎 上個post仲話政府鍾意拎啲錢做乜都得 為左死撐咩都講得出

佢地logic:
反對資助= 魚蛋論、唔抵得

都岩既
撐既人大部分都係要讀自資野雞學位既dse雞
呢班人大部分係咩質素 唔洗多講啦

呢幾頁都係咁講緊啦
話政府派錢唔關人士 痴上腦

去到宜家仲未駁到點解講到明係自資既野都要人資助
打呢句都打左幾次

自資又有資助點叫自資學位，個名要叫“資助自資學位‘’？媽好亂啊

個試係鳩 但有人積極面對 唔似你
無付出 仲想有人資助
btw 咁你搵唔搵到其他更公平嘅方法去評核學生呀?

咁你入黎做乜鳩?

已經低質到無眼睇
討論唔到落去

的都問左對社會義意係咩幾次

呢樣嘢會唔會問返林鄭好啲？？
我就話因為自資收生不足，要用誘引幫自資院校收生。

依家邊撚個係閪人?
我幫納稅人發聲
而你係惡政嘅既得益者

拎撚住3萬蚊慢慢劣鳩 奶政府鞋底
野雞學位就係出呢種學生

似你講唔出多啲喎
駁唔到就搵其他嘢黎敷衍我?

原本係要再傾點比呢個教育資助出去
班建制一野通過左
成功分化晒成班年青一輩

最基本既動機問題，你撐得我就預你答到，我點解要去問柒柒柒？

俾多D錢落教育係好事
大學教育唔同職訓
大學好多course都可以啟發到思維
提升民智

btw唔覺自資學位有幾垃圾..
3322 已經同屆TOP 30%?定40%?
唔太差呀
DSE高分只係代表你係呢一個制度勝利者
就係咁簡單

利申: 3張野 無數朋友CE炒左
之後去外國讀書都過得好好
我又唔認為公開試唔掂=廢

關你撚事咩
反正我就對得住自己
無浪費納稅人嘅錢

你垃圾囉 好好反省下啦

過咪過
我屋企都有人未考dse，我夠支持
我係屌你無撚腦咋 on9仔
呢d人醫番都晒米飯啦，仲讀書

你出返去啦白撞

咁咪姐係用公帑直接送錢比營利機構，官商勾結，利益輸送
有興趣想知得益者有幾多個係教育界選委，淋病是咪謝票

屌你老尾，個post推左咁耐終於有人提

嗱，唔係我搞自我歧視，真係有人咁諗

屌你 睇下個奴工市場先啦
要大學學位嘅工根本就唔缺人
你仲要讀個無競爭力嘅sf degree
真係學下一技之長好過啦

比錢OU恆管樹仁呢d垃圾

on9五毛，睇你comment睇壞眼
( Show blocked user - 財可通神 )

班自資撚唔敢回應：
自資學位要資助 咁仲叫咩自資 同ugc有咩分別
每年可以有3萬資助 仲平過ugc學費 咁果班咁辛苦考得高分 或者 要借loan之後有排還既人公平咩
請自資撚回應

仲有 點解啲自資撚可以咁串 事實上你係低分先讀自資喎 仲有香港自資質素咁參差 唔好講到講到自資係好叻既事喎

你三萬蚊已經幫政府奶屎眼 幫777奶閪啦

佢一入黎第一個cm就係呢個，假膠定真心你自己諗啦

林鄭出呢個政策24小時啲人新聞已經講緊我個講法

係浪費左錢
但無拉近過呀
sf出黎一樣都係無競爭力
所以更應該留係更有用嘅地方
唔一定係ugc

廢鳩讀到tree u恆大都係third hon grad啦

8大都唔係資助範圍，樹大畢業應該叫大學生定中學生

個傻鳩除左捉住比多啲錢你你都奶閪同埋你納既稅有幾多兩樣野之外 冇point架啦

自己俾錢讀撚飽佢
垃圾degree都讀

政府請返黎d打手質素真係

香港行業窄過處女，搞職業教育（設計，電視製作？數碼音樂？）真係解決到個問題？

咁你做邊行同讀緊咩?

唔係同一個人嗱掛（可能貼圖fail）

唔贊成資助= 魚蛋論
而家d人睇野真係又窄又短視

ku offer 同ou offer 你要邊個 唔同你揀平嗰個放棄ku？
sf 就冇借loan嘅 唔通個個都非富則貴 個個sem full pay？
你中學讀得辛苦 真係o係dse出類拔萃 咪入到認受性高嘅學府 呢d唔係回報？
你可以睇下 ust sf 雞巴士 4年成球嘢 jupas 入
ugc 雞巴士4年幾錢 資助唔夠？

第時學士沙紙多如廢紙嗰時又解決到咩問題？

屌你咪講撚左囉 擺錢落教育到有咩問題呀?
之後你地又話佢地係廢人啦 我咪話你地有咩資格話佢地係廢人先 佢地隨時搵得多過你啦
之後又話影響晒大學生水準 屌你大把8大學生岩岩合格出到黎食緊屎啦

仲有 你入到8大你會唔會入SF呀? 依家係俾錢SF無俾錢8大 你地就咁酸 到時再撥錢去8大 SF係咪又要開你地波?

低分極咪又係要3322 你讀個3322黎睇下囉

個財可通神洗版式拉開話題，製造無意義爭論，營造分化表象，又引左少量直必腸支持，其實真係好五毛feel

掃地好快都要degree

你無錢就可以去申請grant loan架啦
八大都大撚把人係借足4年
唔明點解自資撚點解仲可以平過ugc既人
就算自資4年28萬分180期還都唔算多姐

宜家得18%人入到大學 30%符合資格 俾你地吹到 掃地都有33222

本身都有Grant loan

呢個真

啱呀其實大把人入唔到八大出到黎撈得好過其他人
但係點解要資助佢地要自資既決定？

理鳩得你本唔本事，你帶出嘅話題純粹分散注意，阻止有意義討論，唔知咩原因令你咁勤力五毛式洗版啦

要幾多%既人入到大學先合理呀咁？

自資學位無用無認受性無競爭力咪收生不足囉
讀完出黎係掂過ugc嘅 大把人讀啦
唔掂比人淘汰好正常啫
資本主義社會黎架
你咁撚中意sf 仲唔捐晒啲錢俾佢地?

有人俾政府遺棄左?

我自己咪納稅人囉

而家俾盡你3/4成都搞成咁。
我就話學日本咁一半半嘅
但睇黎有啲UGC出黎覺得5％-10％會好啲

自資本身唔掂
係因為開得好撚濫,乜撚野能仁仁愛又開一堆出黎
人口又小左
佢D私立做到牛津果D,資助做到全免都得啦

淨係識話人靠學位壓住人
你咪又係想r個野雞學位黎讀
柒撚到

巴打真係覺得sf果幾條友民智有提升到?

一句講哂 班八大撚葡萄

直接將公營既錢，撥落私營機構到
做完仆街野，仲可以引到一班人支持
btw
班自資撚諗著咁就可以省一筆，真心on9
你地有冇諗過點解自資咁撚貴都有人讀？因為有班人考唔到但又想讀，咁開到貴一貴你地都會報
自資院校係搵錢至上，原先收六萬幾，有資助，佢地會唔加學費？咪撚玩啦
一杯水，冇資助就5蚊杯，有3蚊資助既就賣9蚊杯
真係唔撚怪得人話你地蠢……竟然真心以為有資助就會平
真係想搞好教育既，係加多d ugc既經費度，加學位又好，改善教育情況都好，呢d先係真正改善香港教育水平既水法
而唔係一味擲落d冇監管既地方度

有堆人連DSE正正常常廿分都拎唔到就話考試埋沒佢地
然後又想避世但又嫌貴
見到果3萬蚊咪流哂水

你咁撚中意sf 仲唔捐晒啲錢俾佢地
答：啲學者，新聞報導咁解析我照搬啫
資本主義社會黎架
答：咁資本主義香港唔應該有資助房屋啦！美國夠資本主義國家，咪一樣有Obamacare

3萬就前列腺都幫人奶埋就收收皮先

咪撚係 益晒啲垃圾學店 根本就係鼓勵更多學店開業

人到資助學位有廿幾%喎，自資同資助夾埋有差唔多40%喎你數據點得返黎？

戇鳩
D撚樣冇3322都照讀asso上
橫掂冇ugc收都好 佢都有錢讀自資
咁咪個撚個都讀埋佢囉
到時咪一街大學生 大家一齊攬炒

淨係睇大學生比率有咩用？
都要睇埋其他資源個d架嘛
淨係識拎其他地方黎講有咩意思
下下apply到落香港現況？
晒9氣 話你班人短視真係無錯

咁點解要人俾錢你讀?

嘩屌你老味僅僅合格講到好撚難咁

果然支持批呢筆錢都係讀唔撚成書嘅垃圾

利申 HKU

拎錢去加ugc 學位
到時多左人畢業失業咪又係屌

有得讀tree u 恆大
係幾令人羨慕既

加學位,資助唔係問題
係唔係應該係要有返一定質素先
能仁,樹大果D都有3萬蚊,除左9派之外真係有考慮其他野咩
見到指南針果堆垃圾都有資助心諗做乜9

做地盤/技工果啲不知幾好搵
你4年後工都唔知搵唔搵到
可能都係做番地盤同技工

咁點解唔資助埋taught master, taught doctor 丫笨柒

咪咁小人之心啦你，畢撚晒業做緊野啦，喺大學入面某talk聽過資助學位平均每年資助19萬（唔知有冇記錯）。自資撚可唔可以對準重點，冇人關心你地利益，筆錢都過左立法會，唔洗起晒鋼咁維護自己利益喎。講返重點好嗎？

講緊讀唔成書做藍領好過讀sf呀
其實做藍領亦都好過讀ugc普通科
但可惜我果科一啲都唔普通

而家公院醫生人工係咪醫院自訂呀？講野前經下大腦先啦 如果你有既話

exact7ly 成績差讀乜9啫 返屋企含撚啦 我理撚得你做野唔做野總之係八大免費前就唔應該資助自資學位 唔係人地考入八大做乜9

我邊有講過呢啲呀
post都唔追

資助房屋係同地產打對台，小朋友知唔知咩叫八萬五？柒完去瞓啦

好勁 以為唔係好多人知 得你知 我都係聽過下咋

拎房屋、醫療同自資野雞學位比

UGC有質素嘅唔開位，明係白要維持質素，仲有資源問題。
咁總有人想讀上去，有錢嘅海外留學 無咩錢嘅有人Asso HD 博上去，SF degree 質素有問題同貴到hihi ，變左收生唔好。林鄭出錢幫自資院校收生。咁從政治上，你無可能叫SF院校 「食屎啦你！」

條友真係直必黎

房屋、醫療係必須品

野雞學位是必須品？

仲擺錢落大學
幾年前都講緊大學生太多學位唔值錢
因為根本勞工市場就唔需要咁多大學生
所以咪更加唔應該俾錢啲成績差嘅人讀無認受性嘅sf degree囉
放錢去教育都應該係改善教育質素先啦

唔係酸你地 而係納稅人嘅錢唔應該咁用

btw 得3322就收收皮先

其實，香港一年有七萬多人考文憑試，但當中僅約18%考到大學。近二十年來，政府資助的大學聯招(JUPAS)學士學額，一直維持約一萬三千個。今年有逾二萬四千名日校考生，達到「33222」升讀八大院校的最低門檻，故此競爭激烈，平均每兩名達標學生，就要爭一個學位。

各位block柒佢啦ok?

兩樣野黎
加ugc，就算真係太多，起碼d質素唔會太低，即係將香港整體教育質素提升
ie太多勁人你搵唔到食，仲可以出去同人fight
or
沙紙眨值，你搵唔到食，出到去唔夠其他地區既人fight
你覺得兩個cases一樣？

而家講緊 資助自資學位 定係 自資學位津貼？

佢真係覺得佢識好多野我地唔識架

Sorly囉 未爬文就comment係我錯
有頭髮邊個想做癩痢
反省緊要揀自己鍾意嘅科唔揀cu engine

你個腦有創傷就真

唔係唔俾你讀大學
而係唔應該有咁多無用嘅學位呀

再講，好多自資院校嘅高層都親政府，所以係政治利益輸送。同埋加UGC 咪又係屌屌聲。「喂，我當年廿幾分先入到，而家啲人十幾分就入到，®£￠©＆＃＆％」

成個post最勁係你啦 讀sf

你google下啦，查證真偽呀

咪一9樣 學位多左咪俾jupas入唔到大學嘅 垃圾 入囉
好似嗰位20分ou巴打咁 入唔到八大咪垃圾囉

唔係講你呀

大家唔好怪個條友，佢都係受害者

如果d 錢去咗醫療嘅話佢就有救喇

Yes 共產主義萬歲

痴撚線
香港醫療一直都唔夠錢，黎緊人口老化要既錢仲多，點樣益
房屋津貼點去到地產佬？乜公屋要經地產佬手去sale？
點解你咁都講得出自己叻，完全就係用c佛諗野既五毛典範

政治上，Cut位都會搞到好大件事，大陸而家都唔知點，美國台灣啲地方已經唔敢搞。英國加大學學費啲學生已經掉滅火筒

又一個垃圾sf仔唔追post
成日以為人地歧視你地
點解唔好 理由我都講晒啦
睇都唔睇
抵你讀sf

鯨大仔親眼睇住Asso HD都好多人入嚟

公道？
你都要同其他人有同樣付出先得架
讀得書少個腦真係鈍d

咁成個歐洲，南韓都係共產
反而北韓最唔共產

人講乜你就講乜
唔怪得你考得差啦

房屋係基本需求 學位唔係

你天生個腦有缺陷所以有咁既情況 唔出奇
同情你 加油

雖然唔係最update新聞 但近幾年都係呢個數

asso仔有咩資格講野

你嘅'德政'係你有份得益就係德政
我嘅'德政'係納稅人嘅錢用得其所
層次唔同 討論唔到

你永遠叫不醒一個裝睡的人

其實係咪假膠，比佢撚左成晚

其實揸法拉利係基本需求

發達社會無跑車揸根本無尊嚴

根據人權宣言

人類要過有尊嚴既生活

多少少咁啦，但絕對未到四成至一半

咁都係無理由要人俾錢你讀
你答左咁多次都解釋唔到點解納稅人要幫你俾學費
唔怪得你要讀sf啦

廢9事理佢
訓覺 聽日返工
唔似得d準備升野雞學位既dse雞咁有得放暑假
哎呀 葡萄死我了

呢個真，大陸一線城市offer俾自己友嘅大學學位都仲多過香港

唔記得講重點 都有聽過一班Asso HD升八大嘅人
DSE先得 12 13分

咁撚鍾意大陸咪懶返上去住囉

咁無質素嘅學位其實真係無存在嘅理由喎

果幾十億
碎銀黎姐

「做地盤/技工果啲不知幾好搵」
呢啲建造業用左好多錢sell，但如果點先？
除非用槍指住你心目中「讀唔成書」嘅人去做藍領咩？

係考試呢個咁公平既制度之下 (比起人生路上其他難關, 考試算好公平)
付出左 都依然成績差, 應該係天生弱智

點都好, 讀sf其實都唔會有向上流動既機會
大家都會將佢當做次一級, 如同現今asso一樣
純粹冠以「大學生」之名, 自欺欺人

如今仲資助sf, 等多啲小朋友打飛機打4年
結果發現一畢業都係無人請

對成件事無幫助又浪費金錢
倒不如幫助吓醫療, 科研, 推動香港既大方向

考生人數年年跌
都係入唔到八大嘅垃圾
你地憑乜春拎錢？

你地付出左幾多努力？唔肯發力 一係就FF到自己已經發左全力 最尾考Pat屎番黎
考得差仲想讀Degree 就預左曬多D錢同時間啦柒頭 都比曬唔同出路 又可以走後門
你地反而仲可以拎每年3皮 咁乜撚叫自資？
根本就係資源錯配 你地種嘅果 有得讀唔撚讀好佢 完左DSE先後悔想讀 就好好地自己搞掂 而唔係叫納稅人幫你地手

4年後你先多謝都未遲

喂 問你讀咩U你都唔敢講
仲學人講尊嚴?

咪由得班傻閪逃避現實多4年 ，享受下"u life"
畢業出到黎就見真章

又唔係落後，不過人地個教育政策「大愛」啲咁啫

咁你收完30000係咁係到自high做乜?
係我眼中你係浪費
但你由開頭到上一個comment
都好開心咁食緊林鄭篤屎
咁我咪assume你覺得係得益囉

答唔到就敷衍同侮辱人
sf仔係得呢啲手段?

咁我真係覺得學一技之長係好過讀sf
甚至係ugc普通科

讀哈佛你就唔會係到啦

見到有人屌話點解要資助佢地 咁辛苦考dse來把托？
咁政府幫助窮人 唔通有錢人又話咁辛苦搵錢來托？

雖然我認同平過ugc 呢點係膠
但您咁辛苦考dse 唔係因為佢學費平d咁大把掛？八大始終係八大 自資無得比

Sorry 由頭到尾我都無葡萄你

香港行業咁窄，我諗得學「物業買賣」有得長做

問題係而家可以讀asso hd上返ugc
去讀自資為咩呢？
如果asso hd都讀得唔好
咁證明你真係唔岩讀書囉
勉強上大學又為咩？

真係無眼睇你...變左小學雞 亂咁吠...
讀哈佛既應該會講野比較有調理 以事論事

既然講到自資啲學生大部分都係hea鳩 咁不如加大自資份獎學金好過

讀asso hd上返ugc唔係100％
3.幾都大把人無offer
就係咁解，同啲人點解去外國排位唔高嘅大學讀一樣

屌我上個post已經咁講 想鼓勵人更努力 根本就應該擺錢落去獎學金

一句到尾除左HKU全部都係垃圾
Cut曬佢就啱

「學位唔係基本需求」
你咪去海外教育展同啲家長咁講囉，睇下有無人理你

窮學生唔係得sf呢條路
更何況sf唔係一條好嘅路
咁不如唔好浪費公帑

即係做地產sales?
洗鬼讀書咩

窮人入唔到八大 唔係必然
窮人一樣入到八大

入SF既人 唔係窮人, 係廢人
政府而家叫做資助廢人
就如綜緩一樣 養廢人

我寧願送3萬蚊比勤力但住公屋既港大生

成班8大生係度狗眼看人低

今年都就黎39%，下年就四成啦
仲未計asso grad升上去嗰啲

所以喺香港有一技之長唔一定係好過去讀SF

屌 一技之長呀 唔係呃人買樓拎佣金果啲叫一技之長呀
叫你學揸車呀 做地盤吊機呀 電工果啲呀

屌 唔係成績差而唔讀書
而係 你幫左班自資 其實有無諗過八大更加需要幫忙
有需要既 叻既唔幫 就去幫啲幫啲幫黎都無用既人
屋企有翻咁上下既人先會選擇自資 無錢既人根本就唔會有錢讀書
而家讀書叻果班都無足夠資助 真係痴撚線
btw 根據樓豬咁講 獎學金唔洗頒比勁果啲人啦 on99

ugc 一年20萬 但依加4萬一年

當我冇講 ，原來又係non ju 仔

美國都好多大學 但係哈佛mit個啲出黎你估啲人會當你係普通雞校出咩
人人有學位 但揸廢學位嘅人攞低人工 勁u出黎嘅人咪又係攞高人工啲
有咩問題

無呀，不過用返你比喻依家剩係比三皮band 3我覺得好戇鳩囉

點解唔係搞職業培訓
真係個個都需要degree咩

咁點解要用納稅人啲錢起公屋同出綜緩?
你買唔起樓 養唔起自己係你廢喎

台灣都有勁U
但sf degree多數無競爭力就唔應該資助啦

如果咁講 係咪8大都唔應該幫 幫三大first hons就得？ 係我心目中唔係三大唔係first hons都係垃圾

又一個sf仔將住屋同學位一齊講
住屋係基本需求
學位唔係
又將d廢論點拎出黎講

又黎極端化

從來唔覺得一個degree係用黎分人嘅高低
有人天生讀書或者考試叻 有人天資唔夠但又想讀落去就努力準備dse 呢啲人都可以順利入ugc
咁你唔夠人爭或一時失手，可以去retake 或者由hd ,asso 升翻上去 。再咁樣都唔得可能係因為真係唔係讀書材料 咁去搵其他出路囉
女嘅可以去學下化妝呀 男嘅學下做廚...
如果你真係好中意讀書，咪揀啲sf讀，但30000資助呢就唔係必要，可以借loan 第時自己還

我知台灣有勁u 但其實勁u出同廢u出
你覺得啲人真係睇唔出
你話搞到大學生平均人工低 只係因為要將個班廢u人拉埋黎計啫 其實並唔係勁u人搵少咗喎

屌 我由頭到尾都無講過因為有人讀sf而搞到u grad 平均人工跌左
講真 你人工低關我撚事咩
講緊唔應該用公帑資助sf呢d無競爭力既學位呀

唔好亂屈人sf仔
只係問題係 你地話只要滿足到讀最基本嘅課程就夠(中學畢業)
咁住屋個方面都可以淨係滿足最基本需要就夠啦 俾唔起錢買樓咪住劏房囉 政府俾錢啦
咁又無問題?

有幾極端？一係就將所有錢推晒比真正最top既人培訓佢地架啦 做咩要同其餘d垃圾平等分

如果呢句唔係你講 咁sorry
我無留意到前面講呢啲說話嘅係咩人
只係一講開degree問題就有一堆人衝出黎話搞到大學生價值跌我先咁講

睇你點定最基本要求囉 你覺得劏房係基本？

8大好似有開sf學位
想問受唔受資助？唔受既話點解釋？

其實成件事錯撚晒
係都幫班無父幹嘅人公開試提升競爭力
去offset父幹係呢場競技嘅不公平優勢
而家佢只係令loser含撚含得無咁辛苦
而唔係令本來就無父幹嘅人唔使做loser

唔受
正苦話八大係應該專注學術研究

唔好話愈嚟愈少人考dse都入唔到八大係垃圾住
你地有無諗過一年比一年多蝗落嚟香港讀大學

真心想問呢樣點駁
直頭做到出晒面幫野雞

你咁講 讀asso hd升番ugc唔好
Asso hd勤力一定升到喇

問題係呢3萬理論上係畀學生唔係畀院校
好多人揀八大sf degree就係貪個名有保證
大家都係sf點解同人唔同命

屌手殘撳錯正皮

屌你老母 先唔講果班人係咪真係想讀書 讀得自資學位就預左冇資助啦 啲濕9學生平時又話政府點點點 依加出個資助自資學位出嚟就奶哂政府袋底 又話咩好多人對依筆錢好有需要 屌你老母啦 你冇錢就咪撚讀自資啦

屌你老母講到考到3322好叻咁 定你以為你真係勁過dse衰中文但elective拎哂星嗰啲人呀

自資個原意就係要班人知唔努力讀書就要比筆錢出黎換學位 而家連呢個penalty都冇 咁個個都唔洗讀書等去自資果到踎啦
12年免費教育係盡量令全港學生都有同等機會去競爭入大學 你冇啦啦set做六年係咪想小六就要去考大學？講埋d野都唔make sense
Asso/hd拎三點幾冇ugc入有幾多個呀？講埋d冰山一角既野出黎當普世價值 李嘉誠唔讀大學都做到首富啦 你唔快d死出黎踎啦?
個天唔想你讀就咪撚讀啦 你要嘥自己錢同時間就自己嘥 點解要全港人同你一齊嘥？覺唔覺得自己又廢又自私？

何以見得

一睇就知樓主就算唔係讀自資 就係讀書唔成果d人黎
明唔撚明咩叫做自資
唔識就返去查字典啦

大笑左出聲 我果陣band3垃圾身邊大把人hea考都3322/肥英文elective高分 屌你講到好撚難咁 根本你正常小小已經考到差唔多既成績

比多d資助d postgrad做緊研究既tutor好過 或者比多d錢prof做研究都好過供你啦

你年年過三爆四我覺得就應該比 起碼你係垃圾入面證明到自己既價值 但你拎八大大把人出黎搵得少過你就好撚低莊 我又想知你讀咩咁撚把炮 咁懷才不遇

會少得過學店

就係唔想8大搞自資
唔想你班垃圾搞臭8大個名

一句講晒
廢咪認自己廢囉
又要搵藉口話自己失手、考試鳩
咁撚多野賴 慳返啖氣讀好d書好過啦 又要懶閪

廢咪認廢
點解要死r爛r公帑？
你廢住自己出錢讀野雞學位無問題
但點解要其他人幫你找數仲覺得係應份？

而家d sf仔思路真係

野雞仔不願面對

我都有個親戚入到含管之後係咁吹奏自己係大學生

副學士學生好多垃圾，資助佢地重衰過all in利物浦

為左個on9 3皮野嘈值得咩

讀唔成書既反而批鬥班大學生
好似香港人老奉要供你班人讀學店咁
係咁窮咁想讀書既當初讀好啲入UGC啦
話dse on9但連dse都考唔好係咪on9都不如？
係唔撚想供你地讀書呀

同埋話UGC hea既人收皮啦
恆大樹大啲人就唔會走堂上莊住hall
你之所以冇得hea讀係因為你冇本錢hea咋

拎多d例子出黎先講野啦自資狗
Ugc資助一早多過你班自資狗啦 洗撚酸你野雞學位咩

利申 非ugc

你想講入到資助學位就係父幹？
笑撚死我

呢個post好多傻仔好似某d公屋仔咁
渣住間公屋打晒飛機 人地踩佢 佢就話人葡萄佢 唔抵得佢有平租公屋住
然後講埋d咩公屋大把有錢人啦 有錢過唔少私樓撚個d廢話

利申 公屋撚

副學士都有唔少叻人
讀asso 爆哂4/高gpa之餘重有好多時間玩其他野

問返佢點解會黎asso 就係dse中文科累撚左佢

同埋入左asso/hd先醒覺發奮既都有

其實用ugc同sf比已經係on9 就算出面多左100萬個sf 都唔會影響到你ugc個價值同競爭力
你做老細 你揀8大定樹大？ 揀三大定揀恒大？

真正受影響既係asso/hd果班呀

公道講句 加資助都加比八大先啦
果班讀唔成書走去讀學店反而比資助佢

咁咪魚蛋論囉⋯
唔係要求一齊加 而係唔準加sf

on9 咁佢哋同8大比值唔值得加呀

個社會汰弱留強，UGC既然咁高質，其實唔洗怕SF/AD仔爭食啦
你出到社會，個社會自然會選擇叻嘅人，所謂廢嘅人就自然渣兜啦
除非UGC仔驚SF/AD仔競爭力大過佢哋

到宜家仲拎錯重點打稻草人

打咩稻香人
我講我對呢單嘢嘅睇法，而家同你玩緊argument咩

父幹必定影響咗過程同結果
你係結果上修正而唔係改進過程
到頭來根本無意義

無眼睇
成班傻仔仲係到講競爭力, 爭飯食

有撚人驚你出黎爭飯食咩
你估人人返d職位都係你地d野雞學位fg可以做到?

宜家係屌緊點解要用公帑資助講到明係自資既課程呀
同你講既爭食有咩關係?
有幾多UGC既人係怕你爭食?

依家屌緊你班人讀自資學位點解要納稅人找數呀柒頭
仲係到講競爭力 錯撚晒focus仲衝出黎柒

3皮野資助你呢d字都唔撚識睇 錯晒focus既柒頭真係無眼睇

「大學生」喎

資助自資學位=倒錢落海

讀唔到書就讀唔到啦，硬要做“大學生”

係呀所以搞呢啲資助等於倒錢落海

我都覺得政府唔應該資助本身係自費嘅sf ，呢點我無異議
但有啲人話讀唔成書就唔好讀，又話呢啲人廢云云，我係回應緊呢一點，唔係資助問題喎大佬
定而家要統一focus位先可以講嘢？

吓，你鬼係講緊呢樣野

完全唔明點解八大sf無份

我未講話既然sf/ad係廢嘅，社會會自然淘汰佢哋囉
咁佢哋想俾錢買學位嘅未由佢俾囉，橫掂出到嚟社會會識得揀叻嘅人，sf/ad競爭力弱嘅就會揸兜
但唔會話因為佢廢所以書都唔可以讀咁講啫
都係唔講啦，廢事俾人批鬥

我覺得個問題係點解要俾錢啲學店賺
雖然3萬蚊係落學生袋
但變相鼓勵學生每年俾10幾萬去學店讀
啲學店又會開多啲垃圾課程嚟cap水
教學質數無提高 認受性冇提高
結果得益者係垃圾學店

無人會再考好DSE
因為就算考唔好 入唔到八大
咪讀學店囉 攞3皮野 仲平過UGC
香港學生即刻劣質哂
然後用香港缺乏人才為理由
令到一批又一批蝗學生進軍香港
你班支持資助自資既廢柴咁都諗唔到?

個根本問題就係社會需要更多專才，而唔係文科大學生

依家讀書變左去街市買棵菜
鬥平?

係咪平左就會有ugc唔要要sf?

而家個問題唔係你讀完自資課程無人認受咩

窮到咁既人申請grant loan應該可以full grant
唔係既
因為咁而去讀SF就真係ON9唔抵幫
利申反對資助

話說ugc都有HD同asso

實有人自己冇份
眼紅人地有份

有錢發展職業學校咪幾好,依家專業技工好似行行都式微咁

其實都啱 好多都青黃不接

政府去起大笨象都唔搞呢d

on9係唔係都魚蛋論 依家講緊你用納稅人既錢 啫係大家既錢 魚蛋論既係老闆出錢 唔關客人 兩件事邊同